日本丸龜製麵確認 全購「譚仔雲南米線」 傳作價10億元

【更新內容】據《日本經濟新聞》報道，日本丸龜製麵母企Toridoll Holdings，以150億日圓（10億港元），收購「譚仔雲南米線」母公司「同心飲食」，今次為Toridoll歷來最大宗收購。

據Toridoll最新公佈，確認收購「同心飲食」及關聯公司「新揚行有限公司」全部100%股權，惟未有披露收購作價。Toridoll指，公司為加快發展海外業務，而「譚仔雲南米線」受香港年青人歡迎，近年發展迅速。今次收購兩公司，可為Toridoll帶來協同效應，擴大香港市佔。

據公告，「同心飲食」至2016年3月底止全年，收入6.9億元（107.61億日圓），按年增長22%；至於純利為9632萬元（14.92億日圓），按年增15.7%。

《日本經濟新聞》報道指，交易完成後，除擴大「譚仔雲南米線」香港業務，於香港拓展至50間分店；亦進攻中國市場，例如以上海為中心開設約60間分店。於收購公佈後，譚仔雲南米線發言人表示，不就收購作回應。

完成文易後D鄉音阿姐係唔係會換曬做架妹

譚囝牙姐講21314

五小麻辣烏冬

以後ching湯變曬豚骨湯

年收入6.9億賣10億？

收入唔係純利wor

純利為9632萬元

以後可以大爺 搵啲日本妹服侍

聽婦來 地日湯底山小辣

食譚仔有架妹服侍

冇你份 食肥婆啦你

屌你又jer

以後食譚仔可能要68$碗
轉湯底加$10

留返3哥唔買埋